{
    "question": "Contoh iklan komersial dan non komersial?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "\u00a0Iklan komersial<br>Iklan komersial adalah iklan yang menawarkan barang \ndan jasa. Sebagian besar iklan yang kita temui di berbagai tempat \nmerupakan iklan komersial.<br>\uf0d8 Iklan non komersial<br>Iklan non \nkomersial biasa disebut juga sebagai iklan sosial atau iklan layanan \nmasyarakat. Iklan layanan masyarakat ini tidak bertujuan untuk \nmenawarkan barang dan jasa. Biasanya iklan ini bertujuan untuk \npencapaian kondisi berkehidupan yang lebih baik (menurut pemasang \niklan). Contoh iklan non komersial antara lain; iklan tentang narkoba, \niklan tentang rokok, iklan tentang pemanasan global atau iklan tentang \nglobal warming, iklan tentang pencemaran air, dan iklan tentang \npenggundulan hutan. Contoh-contoh iklan tadi merupakan sebagian kecil \ndari contoh iklan layanan masyarakat atau non komersial.<br>Pembagian iklan menurut media yang digunakan<br><br>semoga membantu :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "yang-di-maksud-tangga-nada-itu-apa-ada-berapa-aja-dan-apa-aja-398",
            "question": "Yang di maksud tangga nada itu apa? ada berapa aja? dan apa aja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nada adalah suatu bunyi yang dihasilkan oleh sebuah alat musik yang sedang dimainkan. nada ada 8 yanitu : do,re,mi,fa,sol,la,si,do",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tangga nada adlh asal mula nada dikeluarkan ada 8 yaitu do re mi fa so la si do",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1istilah-moderato-pada-lagu-goro-gorone-berarti-2nada-4-583",
            "question": "1.istilah Moderato pada lagu goro - gorone berarti....    2.nada 4 (fa) yang dinaikan 1/2 berbunyi....\r\n 3.tiap laras birama pada lagu angin mamiri mendapat. .... ketukan\r\n 4.apa nama tanda 6 5 4 lagu goro - gorone pada ruas birama ke 5\r\n 5.apa arti tanda diam yang terletak pada birama terakhir pada lagu gambang suling?\r\n 6.apa arti garis lengkung pada ruas birama terakhir pada lagu goro-gorone!\r\n 7.diam selama berapa ketukan tiap ruas birama terakhir pada lagu goro-gorone?\r\n 8.berapakah jumlah ketukan tiap ruas birama pada lagu goro - gorone!\r\n 9.berapa jumlah ketukan tanda diam pada ruas birama pertama pada lagu gambang suling?\r\n 10.disebut apakah tanda mol yang terletak di belakang tanda kunci pada lagu angin mamiri\r\n 11.apa arti nada 4 yang diberi garis miring ke kanan pada lagu angin mamiri? dan bagaimana bunyinya? tolong di jawab semua ya!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.istilah Moderato pada lagu goro - gorone berarti sedang....<br>2.nada 4 (fa) yang dinaikan 1/2 berbunyi....fis<br>3.tiap laras birama pada lagu angin mamiri mendapat. 2/4.... ketukan<br>4.apa nama tanda 6 5 4 lagu goro - gorone pada ruas birama ke 5 la so fa\u00a0<br>5.apa arti tanda diam yang terletak pada birama terakhir pada lagu gambang suling?<br>6.apa arti garis lengkung pada ruas birama terakhir pada lagu goro-gorone!<br>7.diam selama berapa ketukan tiap ruas birama terakhir pada lagu goro-gorone?<br>8.berapakah jumlah ketukan tiap ruas birama pada lagu goro - gorone!<br>9.berapa jumlah ketukan tanda diam pada ruas birama pertama pada lagu gambang suling?<br>10.disebut apakah tanda mol yang terletak di belakang tanda kunci pada lagu angin mamiri<br><span>11.apa arti nada 4 yang diberi garis miring ke kanan pada lagu angin mamiri? dan bagaimana bunyinya? tolong di jawab semua ya!!</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-pengucapan-kata-kata-dalam-menyanyi-disebut-548",
            "question": "Cara pengucapan kata-kata dalam menyanyi disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cara pengucapan kata kata dalam menyanyi dsb artikulasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-minuman-segar-dan-mengapa-disebut-dengan-mi-626",
            "question": "Apa pengertian dari minuman segar ? dan mengapa disebut dengan minuman segar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "minuman segar adalah minuman yang diminum menjadikan badan lebih segar dan tidak haus....<br>disebut segar karna dapat menyegarkan badan yg awalnya haus menjadi segar<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya sih minuman segar itu minuman yang dapat mengembalikan kesegaran tubuh kita, di sebut minuman segar karena minuman tersebut menyegarkan tubuh<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "musik-yang-tidak-diketahui-penciptanya-merupakan-slah-satu-ciri-941",
            "question": "Musik yang tidak diketahui penciptanya merupakan slah satu ciri ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lagu daerah lah..., kan umum nya ga diketahu siapa pencipta. contoh nina bobo<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pasti lagu daerah !!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pakaian-adat-suku-minangkabau-760",
            "question": "Pakaian adat suku minangkabau",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>pakaian adat suku minangkabau adalah </span>minang roki.<br>Pakaian Adat Minangkabau dan Penjelasannya-Pakaiaan adat khas Minangkabau Sumatra\n Barat sangatlah feminim bila dilihat dari sudut busananya. Pakaian Khas\n Sumatra Barat di bagi menjadi dua yaitu : Pakaian Tradisional dari \nMinangkabau dan Pakaian Bundo Kanduang. Produk yang kami iklankan ini \nmerupakan bagian dari Pakaian Bundo Kanduang. Seorang bundo kandung \nmengenakan tengkuluk tanduk atau tengkuluk ikek sebagai penutup kepala. \nBahannya berasal dari kain balapak tenunan Pandai Sikat Padang Panjang .\n Bentuknya seperti tanduk kerbau dengan kedua ujung runcing berumbai \ndari emas atau loyang sepuhan. Pemakaian tengkuluk ini melambangkan \nbahwa perempuan sebagai pemilik rumah gadang.Seorang wanita yang telah \ndiangkat menjadi bundo kanduang (bunda kandung) memegang peranan penting\n dalam kaumnya. Tidak semua wanita dapat menjadi bundo kandungan. Ia \nharuslah orang yang arif bijaksana, kata-katanya didengar, pergi tempat \nbertanya dan pulang tempat berita. Ia juga merupakan peti ambon puruak ,\n artinya tempat atau pemegang harta pusaka kaumnya. Oleh karena itu \nmemiliki pakaian adat yang berbeda dengan wanita lainnya. Seperti juga \npada pakaian penghulu, masing-masing daerah adat di Minangkabau memiliki\n variasinya masing-masing. Tetapi umumnya kelengkapan pakaian bundo \nkanduang terdiri dari tengkuluk, baju kurung, kain selempang, kain \nsarung, dan berhiaskan anting-anting serta kalung.<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-gerak-dengan-pola-lantai-308",
            "question": "Jelaskan hubungan gerak dengan pola lantai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena gerak dengan pola lantai merupakan satu gerakan yang menyatu dalam satu gerakan yang dapat di satukan dalam satu irama musik dalam wujud gerakan sehari-hari secara impulsif lembut,kencang,lambat-cepat,lemas-kencang,tegas terputus-putus.<br><br><br># maaf kalo salah aku cuma tau dan inget itu waktu aku seni tari di jelasinn...<br>semoga membantu dan kalo menurut kamu salah maaf ya ..<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-ragam-hias-pada-bahan-tekstil-663",
            "question": "Apa fungsi ragam hias pada bahan tekstil \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Fungsi ragam hias pada bahan tekstil adalah untuk menambah keindahan atau estetika dan sebagai simbol yang memiliki nilai-nilai kearifan lokal.</p><h3>Pembahasan</h3><p>Ragam hias, atau disebut juga dengan ornamen, dalah bentuk karya seni yang didasarkan atas kebutuhan masyarakat baik yang bersifat praktis maupun yang terkait dengan agama atau kepercayaan.</p><p>Penerapan ragam hias pada bahan tekstil dapat dilakukan dengan</p><ol><li>Membatik</li><li>Menenun</li><li>Membordir</li><li>Menyulam</li><li>Melukis</li></ol><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Teknik yang digunakan dalam membuat ragam hias pada bahan tekstil, dapat dilihat di: https://brainly.co.id/tugas/1890244</p><p>------------------</p><h3>Detil jawaban</h3><p>Kelas: VII</p><p>Mapel: Seni Budaya</p><p>Bab: Menerapkan Ragam Hias pada Bahan Teksti (Bab 9)</p><p>Kode: 7.19.9</p><p>Kata kunci: fungsi ragam hias pada bahan tekstil</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-gizi-seimbang-413",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan gizi seimbang ????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gizi seimbang adalah gizi yang terpenuhi dengan sempurna<br><br>seperti protein,karbohidrad,lemak, dll<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gizi seimbang adalah keseimbangan antara zat-zat penting yang terkandung\n di dalam makanan maupun minuman yang dikonsumsi oleh seseorang dalam \nkehidupan sehari-hari.  Setiap orang harus makan makanan dan minum \nminuman yang mengandung tiga zat gizi utama yang cukup jumlahnya, baik \nzat tenaga, zat pembangun maupun zat pengatur.  Tidak seimbang ataupun \nkurang asupan gizi akan dapat mempengaruhi tubuh seseorang.<br><br>\n1. Sumber Tenaga<br><br>\nZat sumber pembangkit tenaga dalam tubuh bisa kita dapatkan dari \npadi-padian, tepung-tepungan, umbi-umbian, dan lain sebagainya.  \nBerfungsi sebagai pemberi energi / tenaga untuk kegiatan hidup manusia.<br><br>\n2. Zat Pengatur<br><br>\nZat pengatur dalam tubuh bisa kita dapatkan dari sayur-mayur dan \nbuah-buahan.  Fungsi utama dari zat pembangun adalah untuk memberi tubuh\n perlindungan maksimal terhadap serangan penyakit.<br><br>\n3 Zat Pembangun<br><br>\nZat pembangun di dalam tubuh bisa kita dapatkan dari protein hewani dan \nnabati seperti kacang-kacangan, susu, keyu, yoghurt, dan lain-lain.  Zat\n pembangun sangat berguna untuk meregenerasi sel-sel yang mati agar bisa\n berganti dengan yang baru.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-komponis-dan-sebutkan-komponis-yang-and-958",
            "question": "Apa yang di maksud dengan komponis dan sebutkan komponis yang anda ketahui",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "komponis adalah <span>orang yang menciptakan hasil karya musik.<br>komponis-komponisnya yaitu : Addie MS, Erwin Gutawa, Elfas Secoria, Purwacaraka dan Dwiki Dharmawa.<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}